寫歌悼六四遭封殺 歌手報平安

寫歌悼六四遭封殺 歌手報平安

李志被消失一年後在微博上載背影照報平安。

「如今這個廣場是我的墳墓／這個歌聲將來是你的挽歌／你會被教育成一個壞人／見死不救吃喝拉撒的動物。」寫下《廣場》紀念六四的江蘇搖滾歌手李志，去年2月被指「行為不端」遭封殺後，一直只能以「南京市民李先生」作稱呼，至近日他的團隊終有更新，並附上一張李志背影照報平安。另外，南京有維權人士疑因質疑武漢肺炎病毒來源而被控「煽動顛覆國家政權」。

李志團隊的微博「叁叁肆計劃」上周一更新兩則帖文，並附上一張李志背影照報平安。第一則為他的背景照，寫上：「Love everybody with respect」；另一則帖文就寫上「我們只是沉默地度過這一年。修身養性，春暖花開。謝謝你和你的關心，包括但不限於LNN、MH、MBY……」據知，「LNN、MH、MBY」是內地「選秀教母」龍丹妮、娛樂公司哇唧唧哇主要負責人馬昊、及馬的旗下藝人毛不易。毛不易前年在選秀節目未經授權下，唱了李志歌，李志也對他們提出控告，不過，哇唧唧哇承認侵權，但不接受一切賠償條件。李志卻因為行為不端，去年2月被緊急叫停了23場個人巡迴演唱，當時有人懷疑是他早期的民主歌曲，例如與六四相關的《廣場》、《1990年的春天》而惹禍。李志就算獲獎，也只能以「南京市民李先生」稱之。

質疑武肺來源 教授被控

另外，1月31日被捕的南京師範大學原副教授郭泉被控涉嫌「煽動顛覆國家政權罪」，他的母親指郭泉被控是與在網路發表的文章有關，他曾稱要寫「病毒可能是從某個研究所洩露出來」的小說。郭泉2009年因撰文批評當局處理四川地震方式被控以「顛覆罪」判監10年，前年年底刑滿獲釋。

微博/美國之音